<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sphinx:docset>

<sphinx:schema>
<sphinx:field name="TEXT"/>
<sphinx:field name="CATEGORY"/>
<sphinx:attr name="DATE" type="timestamp"/>
</sphinx:schema>

<sphinx:document id="1234">
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>PRIMEIRA_PÁGINA</CATEGORY>
<TEXT>Datafolha revela que 70% esperam governo ótimo ou bom; Collor teve 71% antes de assumir a Presidência 
O sociólogo Fernando Henrique Cardoso, 63, toma possa hoje às 16h30 no Congresso como o 38º presidente do Brasil. Eleito em 3 de outubro com 34,3 milhões de votos, 54,28% dos válidos, FHC sucede a Itamar Augusto Cautiero Franco, 63, de quem foi ministro das Relações Exteriores e da Fazenda.
</TEXT>
</sphinx:document>

<sphinx:document id="1235">
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>OPINIÃO</CATEGORY>
<TEXT>
Novo comandante do barco Brasil, Fernando Henrique Cardoso será, ao menos nos primeiros tempos de sua gestão, um presidente em busca de uma âncora mais sólida na qual apoiar a estabilização da economia, por ele mesmo iniciada como ministro da Fazenda.
O novo titular da Pasta, Pedro Malan, já avisou, em entrevista concedida a esta Folha: "Uma política de estabilização não pode estar baseada só em câmbio e em política monetária austera".
Ora, é exatamente na sobrevalorização do real em relação ao dólar e em uma austeridade monetária, ainda que apenas relativa, que se ancora hoje o Plano Real.
</TEXT>
</sphinx:document>

<sphinx:document id="1236">
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>OPINIÃO</CATEGORY>
<TEXT>Diante do fracasso que se revelou a política de repressão ao tráfico, que apenas consome muito dinheiro dos contribuintes sem ter conseguido reduzir de forma significativa o comércio de tóxicos e toda a violência que o acompanha, vem ganhando adeptos a tese de simplesmente legalizar o uso de tóxicos, a exemplo do que ocorre atualmente com o álcool na maior parte do mundo. Essa idéia tem defensores insuspeitos como o papa da ortodoxia econômica, Milton Friedman, e o liberal semanário britânico "The Economist".</TEXT>
</sphinx:document>

</sphinx:docset>


