<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DOC>
<DOCNO>FSP950101-001</DOCNO>
<DOCID>FSP950101-001</DOCID>
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>PRIMEIRA_PÁGINA</CATEGORY>
<TEXT>
Datafolha revela que 70% esperam governo ótimo ou bom; Collor teve 71% antes de assumir a Presidência 
O sociólogo Fernando Henrique Cardoso, 63, toma possa hoje às 16h30 no Congresso como o 38º presidente do Brasil. Eleito em 3 de outubro com 34,3 milhões de votos, 54,28% dos válidos, FHC sucede a Itamar Augusto Cautiero Franco, 63, de quem foi ministro das Relações Exteriores e da Fazenda.
O Datafolha revela que 79% apóiam o real, moeda lançada pela equipe de FHC. Para 70%, seu governo será ótimo ou bom. Em 90, 71% tinham a mesma expectativa em relação a Fernando Collor.
O programa de FHC definiu como prioridades a manutenção do real e as reformas na Constituição. 
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCNO>FSP950101-002</DOCNO>
<DOCID>FSP950101-002</DOCID>
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>OPINIÃO</CATEGORY>
<TEXT>
Novo comandante do barco Brasil, Fernando Henrique Cardoso será, ao menos nos primeiros tempos de sua gestão, um presidente em busca de uma âncora mais sólida na qual apoiar a estabilização da economia, por ele mesmo iniciada como ministro da Fazenda.
O novo titular da Pasta, Pedro Malan, já avisou, em entrevista concedida a esta Folha: "Uma política de estabilização não pode estar baseada só em câmbio e em política monetária austera".
Ora, é exatamente na sobrevalorização do real em relação ao dólar e em uma austeridade monetária, ainda que apenas relativa, que se ancora hoje o Plano Real.
A âncora que falta e atrás da qual irá FHC, a partir do momento em que se instalar no Planalto, é exatamente a mais difícil de se obter. Chama-se âncora fiscal e significa um equilíbrio mais estrutural das contas públicas.
Para que se obtenha um ajuste fiscal efetivo, é preciso reformular algumas passagens da Constituição brasileira, ponto em que estão de acordo quase todos os economistas, de direita ou de esquerda, do governo ou de fora dele.
O próprio presidente, enquanto candidato, deixou claro que suas primeiras prioridades são as reformas constitucionais voltadas para o saneamento das contas públicas.
Mais exatamente, trata-se das reformas tributária, da Previdência Social e do chamado pacto federativo, ou seja, a distribuição de funções e receitas entre a União, os Estados e os municípios.
Conjunto tão amplo de reformas, como é óbvio, mexerá com inúmeros interesses estabelecidos e hábitos arraigados. Logo, não será nada fácil aprová-las, ainda mais porque a Constituição exige um quórum elevado (3/5 de cada Casa do Congresso, em duas votações) para a aprovação de emendas.
Até certo ponto, o ministério de FHC reflete essas prioridades. Em busca de uma maioria no Congresso, negociou politicamente não apenas com os partidos que compuseram a coligação que o elegeu (PFL e PTB), mas também com um teórico adversário, o PMDB, a legenda de maior bancada em ambas as Casas do Congresso.
O resultado dessa composição só se verá mais adiante e tende a ser decisivo para que o novo presidente satisfaça ou não a expectativa positiva que cerca a sua posse. De acordo com levantamento do Datafolha, são 71% os brasileiros que esperam de Fernando Henrique um governo "ótimo/bom".
É uma porcentagem superior à que deu a vitória a FHC, um sinal positivo. Mas, em contrapartida, é praticamente a mesma porcentagem dos otimistas em relação a Fernando Collor, às vésperas da posse deste, em 1990.
Vê-se, portanto, que a confiança do público nada assegura de antemão ao governante.
Vai ser necessária ação, muita ação e muito rápida. E de pouco adiantará resolver o desafio da âncora e, por extensão, de uma estabilização mais sólida e duradoura, se ela não servir de plataforma para se enfrentar o desafio social.
A miséria e a desigualdade social no Brasil, é sempre bom lembrar, não foram criadas pela superinflação, ainda que esta tenha agravado profundamente o quadro. Logo, a estabilização é condição necessária mas não suficiente para se iniciar o processo de reversão do escândalo social que é o Brasil.
No caso de Fernando Henrique Cardoso, o compromisso com a questão social não é apenas do candidato, mas uma história de vida, como sociólogo primeiro e como parlamentar depois.
O que se vai ver agora é se as novas alianças que o intelectual costurou para a campanha funcionarão ou não, no governo, como anestésicos para a sua preocupação com o social.
Se funcionarem, o Brasil corre o risco de repetir, 30 anos depois, uma emblemática frase do então presidente, o general Garrastazu Médici: "O país vai bem, mas o povo vai mal".
Seria um triste epitáfio para uma carreira até aqui vitoriosa.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCNO>FSP950101-003</DOCNO>
<DOCID>FSP950101-003</DOCID>
<DATE>950101</DATE>
<CATEGORY>OPINIÃO</CATEGORY>
<TEXT>
A idéia do futuro ministro da Justiça, Nelson Jobim, de alterar a legislação antidrogas brasileira para diferenciar melhor consumidores de traficantes é de fato interessante. Pode-se até mesmo dizer que chega relativamente tarde ao Brasil.
Países como Espanha e Holanda e mesmo alguns Estados dos EUA já toleram o consumo pessoal de determinadas drogas. No Brasil, contudo, uma pessoa que porte quantidades ínfimas de substância estupefaciente pode ser condenada a até 15 anos de reclusão.
É evidente que um único dia na cadeia o que não dizer de 15 anos só vai agravar ainda mais a situação psicológica de alguém já suficientemente abalado para ter cedido ao vício.
Diferenciar claramente o usuário do traficante é, portanto, uma modernização mais do que necessária no Direito Penal brasileiro. Manter a legislação como está é confundir o criminoso com sua vítima. Equivale a punir um assaltado por ter-se deixado roubar.
E já que o futuro ministro parece disposto a promover uma discussão transparente sobre as drogas, por que não fazer avançar, como esta Folha defende, um debate sereno e isento sobre a proposta de, de fato, descriminar o uso de drogas?
Diante do fracasso que se revelou a política de repressão ao tráfico, que apenas consome muito dinheiro dos contribuintes sem ter conseguido reduzir de forma significativa o comércio de tóxicos e toda a violência que o acompanha, vem ganhando adeptos a tese de simplesmente legalizar o uso de tóxicos, a exemplo do que ocorre atualmente com o álcool na maior parte do mundo. Essa idéia tem defensores insuspeitos como o papa da ortodoxia econômica, Milton Friedman, e o liberal semanário britânico "The Economist".
Para os defensores da legalização, a descriminação das drogas privaria os traficantes de sua principal fonte de lucro, o chamado imposto da ilegalidade, que é justamente o que lhes dá o poder de gerar tamanha violência e corrupção. Também tenderia a ocorrer, dizem, uma diminuição nos crimes cometidos por viciados em busca de recursos para comprar drogas.
Os advogados da descriminação dizem ainda que os tóxicos poderiam ser taxados e os recursos daí advindos poderiam ser usados em programas de prevenção e recuperação de drogados, o que, em médio prazo, poderia trazer resultados talvez mais eficientes do que os obtidos com a simples repressão.
Enfim, trata-se de uma discussão complexa em que muitos prós e contras têm de ser analisados e cuidadosamente pesados. E o próximo governo não se pode furtar a essa discussão. Ela envolve, tanto no plano econômico como no da violência e principalmente no da saúde pública, o futuro do país.
</TEXT>
</DOC>

